【解密李光耀】反駁鄧小平說法：勝出香港民主選舉唯一方法要愛香港恨中國

【解密李光耀】反駁鄧小平說法：勝出香港民主選舉唯一方法要愛香港恨中國

即時要聞

最新一批英國解密檔案顯示，1989年六四事件後，時任新加坡總理李光耀曾向香港議員代表團建議他們組織起來，集合全港最重要的20萬人威脅中國。一旦中央干預香港，這批精英就會離開，拖垮香港行政及經濟。前立法局議員李柱銘稱聽過李光耀相關言論，但當時已認為此舉不可行。

記者 陳建平

英國檔案館本月解封新一批密檔，並安排傳媒預覽，其中一份題為「新加坡與英國關係：李光耀來訪；與首相會面」。該份檔案載有一份英國首相府致外交部的文件，記錄了1989年10月20日李光耀與時任英國首相戴卓爾夫人出席英聯邦政府首腦會議前的會面，雙方談及中國和香港問題。李光耀說，港人需接受一個事實，就是1997年後無法阻止北京為所欲為（nothing to stop Beijing doing what it wanted）。他為香港感到非常遺憾（very sorry），因「他們（香港人）並沒有錯」。
<蘋果>

中肯

最新一批英國解密檔案顯示，1989年六四事件後，時任新加坡總理李光耀曾向香港議員代表團建議他們組織起來，集合全港最重要的20萬人威脅中國。一旦中央干預香港，這批精英就會離開，拖垮香港行政及經濟。前立法局議員李柱銘稱聽過李光耀相關言論，但當時已認為此舉不可行。

當時應該得，而家就難
不過呢20萬人去邊好？唔通去新加坡？

當年新加坡推出一個專為港人而設專業移民計劃

李光耀睇得夠通

香港人點會咁團結同有骨氣

反正都死硬
新加坡開門畀你地走

當年好易
只要有大學學位就批

早廿年出世就好

其實已經實行左，主要係加拿大
但我都相信李光耀冇可能唔知中共會人口清洗式換血

但當年得HKU , CU
科大都未開
Hku Cu 學生亦少過依家一大截，2大學生人數可能只及依家大學生1/50

李光耀想吸曬香港精英，等香港得返個殼

廿年前AL Econ PA Geog易考過00-12果期

而家冇吸到都係得返個殼 有分別咩

就係要搞到香港變城中國一個普通城市，然後佢就同日本做亞洲第一／第二

Link?

根本有冇李光耀香港都遲早俾垃圾中國玩死 咁點解唔好好利用剩低既精英？

同埋日本新加坡真係亞洲第一第二

有邊個地方啲人一畢業就想做政府工，得香港先咁

早2,30年出世真係冇得輸

香港落係中共手，已經注定咗沒落

老鄧都以為可以玩50年先玩爛個場，點知20年就收咗皮

一畢業想做政府工。係呢6~7年先係咁。
大陸就不嬲都係
97前貨車佬，地盤佬搵5~6萬一個月。政府工先得幾千。差佬起薪好似得萬3~4
一個發達嘅地區係冇人想去做公務員
李光耀講得好啱。批精英一早移晒民。但無良知嗰班回流返嚟賣港

佢話50年根本就係呃9你香港人。
英國佬都擺明知支那哄9你。不過香港人受咪照去囉

香港獨立

香港人咪又係支那族一支
支那人管支那人有咩問題，低等民族

好易？ 當年幾多人有大學學位，89年得兩間大學咋，連登仔班大學生真係以為自己天之驕子，分分鐘鐘89年得中五畢業